# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2014-present Juan Linietsky, Ariel Manzur and the Godot community (CC BY 3.0)
# This file is distributed under the same license as the Godot Engine package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Godot Engine 4.2\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2024-02-27 19:04+0100\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

msgid "Binary serialization API"
msgstr "二进制序列化 API"

msgid "Introduction"
msgstr "前言"

#, fuzzy
msgid ""
"Godot has a serialization API based on Variant. It's used for converting "
"data types to an array of bytes efficiently. This API is exposed via the "
"global :ref:`bytes_to_var() <class_@GlobalScope_method_bytes_to_var>` and :"
"ref:`var_to_bytes() <class_@GlobalScope_method_var_to_bytes>` functions, but "
"it is also used in the ``get_var`` and ``store_var`` methods of :ref:"
"`class_FileAccess` as well as the packet APIs for :ref:`class_PacketPeer`. "
"This format is *not* used for binary scenes and resources."
msgstr ""
"Godot 有一个基于 Variant 的简单序列化 API。它用于有效地将数据类型转换为字节数"
"组。这个 API 用于 :ref:`class_File` 的 ``get_var`` 和 ``store_var`` 函数，以"
"及 :ref:`class_PacketPeer` 的数据包 API。二进制场景和资源\\ *不使用*\\ 该格"
"式。"

msgid "Full Objects vs Object instance IDs"
msgstr "完整对象 vs 对象实例 ID"

msgid ""
"If a variable is serialized with ``full_objects = true``, then any Objects "
"contained in the variable will be serialized and included in the result. "
"This is recursive."
msgstr ""
"如果序列化变量时使用了 ``full_objects = true``\\ ，则该变量中所包含的 Object "
"都会进行序列化、包含在结果中。这个过程是递归的。"

msgid ""
"If ``full_objects = false``, then only the instance IDs will be serialized "
"for any Objects contained in the variable."
msgstr ""
"如果 ``full_objects = false``\\ ，则只会对该变量中所包含的 Object 的实例 ID "
"进行序列化。"

msgid "Packet specification"
msgstr "数据包规格"

msgid ""
"The packet is designed to be always padded to 4 bytes. All values are little-"
"endian-encoded. All packets have a 4-byte header representing an integer, "
"specifying the type of data."
msgstr ""
"根据设计，数据包总是会被填充到 4 个字节。所有的值都是小端编码的。所有数据包都"
"有一个 4 字节的头，代表一个整数，指定数据的类型。"

msgid ""
"The lowest value two bytes are used to determine the type, while the highest "
"value two bytes contain flags::"
msgstr "两个低字节用于确定类型，而两个高字节则包含标志： ::"

msgid "Type"
msgstr "类型"

msgid "Value"
msgstr "值"

msgid "0"
msgstr "0"

msgid "null"
msgstr "null"

msgid "1"
msgstr "1"

msgid "bool"
msgstr "bool"

msgid "2"
msgstr "2"

msgid "integer"
msgstr "整数"

msgid "3"
msgstr "3"

msgid "float"
msgstr "浮点数"

msgid "4"
msgstr "4"

msgid "string"
msgstr "字符串"

msgid "5"
msgstr "5"

msgid "vector2"
msgstr "vector2"

msgid "6"
msgstr "6"

msgid "rect2"
msgstr "rect2"

msgid "7"
msgstr "7"

msgid "vector3"
msgstr "vector3"

msgid "8"
msgstr "8"

msgid "transform2d"
msgstr "transform2d"

msgid "9"
msgstr "9"

msgid "plane"
msgstr "plane"

msgid "10"
msgstr "10"

msgid "quaternion"
msgstr "四元数"

msgid "11"
msgstr "11"

msgid "aabb"
msgstr "aabb"

msgid "12"
msgstr "12"

msgid "basis"
msgstr "basis"

msgid "13"
msgstr "13"

msgid "transform3d"
msgstr "transform3d"

msgid "14"
msgstr "14"

msgid "color"
msgstr "颜色"

msgid "15"
msgstr "15"

msgid "node path"
msgstr "节点路径"

msgid "16"
msgstr "16"

msgid "rid"
msgstr "rid"

msgid "17"
msgstr "17"

msgid "object"
msgstr "对象"

msgid "18"
msgstr "18"

msgid "dictionary"
msgstr "字典"

msgid "19"
msgstr "19"

msgid "array"
msgstr "数组"

msgid "20"
msgstr "20"

msgid "raw array"
msgstr "原始数组"

msgid "21"
msgstr "21"

#, fuzzy
msgid "int32 array"
msgstr "int 数组"

msgid "22"
msgstr "22"

#, fuzzy
msgid "int64 array"
msgstr "int 数组"

msgid "23"
msgstr "23"

#, fuzzy
msgid "float32 array"
msgstr "颜色数组"

msgid "24"
msgstr "24"

#, fuzzy
msgid "float64 array"
msgstr "颜色数组"

msgid "25"
msgstr "25"

msgid "string array"
msgstr "字符串数组"

msgid "26"
msgstr "26"

msgid "vector2 array"
msgstr "vector2 数组"

msgid "27"
msgstr "27"

msgid "vector3 array"
msgstr "vector3 数组"

msgid "28"
msgstr "28"

msgid "color array"
msgstr "颜色数组"

msgid "29"
msgstr "29"

msgid "max"
msgstr "max"

msgid ""
"Following this is the actual packet contents, which varies for each type of "
"packet. Note that this assumes Godot is compiled with single-precision "
"floats, which is the default. If Godot was compiled with double-precision "
"floats, the length of \"Float\" fields within data structures should be 8, "
"and the offset should be ``(offset - 4) * 2 + 4``. The \"float\" type itself "
"always uses double precision."
msgstr ""
"在此之后是实际的数据包内容，每种类型的数据包内容都不同。请注意，这里假设 "
"Godot 是用单精度浮点数编译的，这也是默认的。如果 Godot 是用双精度浮点数编译"
"的，那么数据结构中“浮点数”字段的长度应该是 8，偏移量应该是 ``(offset - 4) * "
"2 + 4``\\ 。浮点数“float”类型本身总是使用双精度。"

msgid "0: null"
msgstr "0: null"

msgid "1: :ref:`bool<class_bool>`"
msgstr "1: :ref:`bool<class_bool>`"

msgid "Offset"
msgstr "偏移量"

msgid "Len"
msgstr "长度"

msgid "Description"
msgstr "描述"

msgid "Integer"
msgstr "整数"

msgid "0 for False, 1 for True"
msgstr "0 代表 False, 1 代表 True"

msgid "2: :ref:`int<class_int>`"
msgstr "2: :ref:`int<class_int>`"

msgid ""
"If no flags are set (flags == 0), the integer is sent as a 32 bit integer:"
msgstr "如果没有设置标志(flags == 0)，整数将作为32位整数发送:"

msgid "32-bit signed integer"
msgstr "32位有符号整数"

msgid ""
"If flag ``ENCODE_FLAG_64`` is set (``flags & 1 == 1``), the integer is sent "
"as a 64-bit integer:"
msgstr ""
"如果标志 ``ENCODE_FLAG_64`` 被设置（``flags & 1 == 1``），则整数被发送为64位"
"整数:"

msgid "64-bit signed integer"
msgstr "64位有符号整数"

msgid "3: :ref:`float<class_float>`"
msgstr "3: :ref:`float<class_float>`"

msgid ""
"If no flags are set (flags == 0), the float is sent as a 32 bit single "
"precision:"
msgstr "如果没有设置标志（flags == 0），浮点数将作为 32 位单精度发送："

msgid "Float"
msgstr "浮点数"

msgid "IEEE 754 single-precision float"
msgstr "IEEE 754 单精度浮点数"

msgid ""
"If flag ``ENCODE_FLAG_64`` is set (``flags & 1 == 1``), the float is sent as "
"a 64-bit double precision number:"
msgstr ""
"如果设置了 ``ENCODE_FLAG_64`` 标志（\\ ``flags & 1 == 1``\\ ），浮点数将作为 "
"64 位双精度数字发送："

msgid "IEEE 754 double-precision float"
msgstr "IEEE 754 双精度浮点数"

msgid "4: :ref:`String<class_string>`"
msgstr "4: :ref:`String<class_string>`"

msgid "String length (in bytes)"
msgstr "字符串长度（字节数）"

msgid "X"
msgstr "X"

msgid "Bytes"
msgstr "多字节"

msgid "UTF-8 encoded string"
msgstr "UTF-8 编码字符串"

msgid "This field is padded to 4 bytes."
msgstr "该字段会被填充到 4 个字节。"

msgid "5: :ref:`Vector2<class_vector2>`"
msgstr "5: :ref:`Vector2<class_vector2>`"

msgid "X coordinate"
msgstr "X 坐标"

msgid "Y coordinate"
msgstr "Y 坐标"

msgid "6: :ref:`Rect2<class_rect2>`"
msgstr "6: :ref:`Rect2<class_rect2>`"

msgid "X size"
msgstr "X 尺寸"

msgid "Y size"
msgstr "Y 尺寸"

msgid "7: :ref:`Vector3<class_vector3>`"
msgstr "7: :ref:`Vector3<class_vector3>`"

msgid "Z coordinate"
msgstr "Z 坐标"

msgid "8: :ref:`Transform2D<class_transform2d>`"
msgstr "8: :ref:`Transform2D<class_transform2d>`"

msgid "The X component of the X column vector, accessed via [0][0]"
msgstr "X列向量的X分量, 可通过[0][0]访问"

msgid "The Y component of the X column vector, accessed via [0][1]"
msgstr "X列向量的Y分量, 可通过[0][1]访问"

msgid "The X component of the Y column vector, accessed via [1][0]"
msgstr "Y列向量的X分量, 可通过[1][0]访问"

msgid "The Y component of the Y column vector, accessed via [1][1]"
msgstr "Y列向量的Y分量, 可通过[1][1]访问"

msgid "The X component of the origin vector, accessed via [2][0]"
msgstr "原始向量的X分量, 可通过[2] [0]访问"

msgid "The Y component of the origin vector, accessed via [2][1]"
msgstr "原始向量的Y分量, 可通过[2][1]访问"

msgid "9: :ref:`Plane<class_plane>`"
msgstr "9: :ref:`Plane<class_plane>`"

msgid "Normal X"
msgstr "法线 X"

msgid "Normal Y"
msgstr "法线 Y"

msgid "Normal Z"
msgstr "法线 Z"

msgid "Distance"
msgstr "距离"

#, fuzzy
msgid "10: :ref:`Quaternion<class_quaternion>`"
msgstr "10: :ref:`Quat<class_quat>`"

msgid "Imaginary X"
msgstr "虚数 X"

msgid "Imaginary Y"
msgstr "虚数 Y"

msgid "Imaginary Z"
msgstr "虚数 Z"

msgid "Real W"
msgstr "实数 W"

msgid "11: :ref:`AABB<class_aabb>`"
msgstr "11: :ref:`AABB<class_aabb>`"

msgid "Z size"
msgstr "Z 尺寸"

msgid "12: :ref:`Basis<class_basis>`"
msgstr "12: :ref:`Basis<class_basis>`"

msgid "The Z component of the X column vector, accessed via [0][2]"
msgstr "X列向量的Z分量, 可通过[0][2]访问"

msgid "The Z component of the Y column vector, accessed via [1][2]"
msgstr "Y列向量的Z分量, 可通过[1][2]访问"

msgid "The X component of the Z column vector, accessed via [2][0]"
msgstr "Z列向量的X分量, 可通过[2][0]访问"

msgid "32"
msgstr "32"

msgid "The Y component of the Z column vector, accessed via [2][1]"
msgstr "Z列向量的Y分量, 可通过[2][1]访问"

msgid "36"
msgstr "36"

msgid "The Z component of the Z column vector, accessed via [2][2]"
msgstr "Z列向量的Z分量, 可通过[2][2]访问"

#, fuzzy
msgid "13: :ref:`Transform3D<class_transform3d>`"
msgstr "13: :ref:`Transform<class_transform>`"

msgid "40"
msgstr "40"

msgid "The X component of the origin vector, accessed via [3][0]"
msgstr "原始向量的X分量, 可通过[3][0]访问"

msgid "44"
msgstr "44"

msgid "The Y component of the origin vector, accessed via [3][1]"
msgstr "原点向量的Y分量, 可通过[3][1]访问"

msgid "48"
msgstr "48"

msgid "The Z component of the origin vector, accessed via [3][2]"
msgstr "原点向量的Z分量, 可通过[3][2]访问"

msgid "14: :ref:`Color<class_color>`"
msgstr "14: :ref:`Color<class_color>`"

msgid "Red (typically 0..1, can be above 1 for overbright colors)"
msgstr "红色（一般为 0...1，对于过亮的颜色可大于 1）"

msgid "Green (typically 0..1, can be above 1 for overbright colors)"
msgstr "绿色（一般为 0...1，对于过亮的颜色可大于 1）"

msgid "Blue (typically 0..1, can be above 1 for overbright colors)"
msgstr "蓝色（一般为 0...1，对于过亮的颜色可大于 1）"

msgid "Alpha (0..1)"
msgstr "Alpha（0..1）"

msgid "15: :ref:`NodePath<class_nodepath>`"
msgstr "15: :ref:`NodePath<class_nodepath>`"

msgid ""
"String length, or new format (val&0x80000000!=0 and NameCount=val&0x7FFFFFFF)"
msgstr "字符串长度, 或新格式(val&0x80000000!=0 and NameCount=val&0x7FFFFFFF)"

msgid "For old format:"
msgstr "对于旧格式:"

msgid "Padded to 4 bytes."
msgstr "填充到4个字节."

msgid "For new format:"
msgstr "对于新格式:"

msgid "Sub-name count"
msgstr "子名称数"

msgid "Flags (absolute: val&1 != 0 )"
msgstr "标志 (absolute: val&1 != 0 )"

msgid "For each Name and Sub-Name"
msgstr "对于每个名称和子名称"

msgid "X+0"
msgstr "X+0"

msgid "String length"
msgstr "字符串长度"

msgid "X+4"
msgstr "X+4"

msgid "Every name string is padded to 4 bytes."
msgstr "每个名称字符串都会填充到4个字节."

msgid "16: :ref:`RID<class_rid>` (unsupported)"
msgstr "16: :ref:`RID<class_rid>`\\ （不支持）"

#, fuzzy
msgid "17: :ref:`Object<class_object>`"
msgstr ":ref:`Object <class_Object>`"

msgid ""
"An Object could be serialized in three different ways: as a null value, with "
"``full_objects = false``, or with ``full_objects = true``."
msgstr ""

msgid "A null value"
msgstr "空值"

msgid "Zero (32-bit signed integer)"
msgstr "零（32 位带符号整数）"

msgid "``full_objects`` disabled"
msgstr "禁用 ``full_objects``"

msgid "The Object instance ID (64-bit signed integer)"
msgstr "Object 实例 ID（64 位带符号整数）"

msgid "``full_objects`` enabled"
msgstr "启用 ``full_objects``"

msgid "Class name (String length)"
msgstr "类名（字符串长度）"

msgid "Class name (UTF-8 encoded string)"
msgstr "类名（UTF-8 编码字符串）"

msgid "X+8"
msgstr "X+8"

msgid "The number of properties that are serialized"
msgstr "序列化的属性数"

msgid "For each property:"
msgstr "对于每一个属性："

msgid "Y"
msgstr "Y"

msgid "Property name (String length)"
msgstr "属性名称（字符串长度）"

msgid "Y+4"
msgstr "Y+4"

msgid "Z"
msgstr "Z"

msgid "Property name (UTF-8 encoded string)"
msgstr "属性名称（UTF-8 编码字符串）"

msgid "Y+4+Z"
msgstr "Y+4+Z"

msgid "W"
msgstr "W"

msgid "<variable>"
msgstr "<可变>"

msgid "Property value, using this same format"
msgstr "属性值，格式相同"

msgid ""
"Not all properties are included. Only properties that are configured with "
"the :ref:"
"`PROPERTY_USAGE_STORAGE<class_@GlobalScope_constant_PROPERTY_USAGE_STORAGE>` "
"flag set will be serialized. You can add a new usage flag to a property by "
"overriding the :ref:"
"`_get_property_list<class_Object_private_method__get_property_list>` method "
"in your class. You can also check how property usage is configured by "
"calling ``Object._get_property_list`` See :ref:"
"`PropertyUsageFlags<enum_@GlobalScope_PropertyUsageFlags>` for the possible "
"usage flags."
msgstr ""

msgid "18: :ref:`Dictionary<class_dictionary>`"
msgstr "18：\\ :ref:`Dictionary<class_dictionary>`"

msgid "val&0x7FFFFFFF = elements, val&0x80000000 = shared (bool)"
msgstr "val&0x7FFFFFFF = 元素，val&0x80000000 = 共享（bool）"

msgid ""
"Then what follows is, for amount of \"elements\", pairs of key and value, "
"one after the other, using this same format."
msgstr "然后，后续就有“元素”数量个连续的键值对，使用的也是这种相同的格式。"

msgid "19: :ref:`Array<class_array>`"
msgstr "19：\\ :ref:`Array<class_array>`"

msgid ""
"Then what follows is, for amount of \"elements\", values one after the "
"other, using this same format."
msgstr "然后，后续就有“元素”数量个连续的值，使用的也是这种相同的格式。"

msgid "20: :ref:`PackedByteArray<class_PackedByteArray>`"
msgstr "20：\\ :ref:`PackedByteArray<class_PackedByteArray>`"

msgid "Array length (Bytes)"
msgstr "数组长度（字节）"

msgid "8..8+length"
msgstr "8..8+长度"

msgid "Byte"
msgstr "Byte"

msgid "Byte (0..255)"
msgstr "字节 (0..255)"

msgid "The array data is padded to 4 bytes."
msgstr "数组数据填充为4个字节."

msgid "21: :ref:`PackedInt32Array<class_PackedInt32Array>`"
msgstr "21：\\ :ref:`PackedInt32Array<class_PackedInt32Array>`"

msgid "Array length (Integers)"
msgstr "数组长度（整数）"

msgid "8..8+length\\*4"
msgstr "8..8+长度\\*4"

msgid "22: :ref:`PackedInt64Array<class_PackedInt64Array>`"
msgstr "22：\\ :ref:`PackedInt64Array<class_PackedInt64Array>`"

msgid "8..8+length\\*8"
msgstr "8..8+长度\\*8"

msgid "23: :ref:`PackedFloat32Array<class_PackedFloat32Array>`"
msgstr "23：\\ :ref:`PackedFloat32Array<class_PackedFloat32Array>`"

msgid "Array length (Floats)"
msgstr "数组长度（浮点数）"

msgid "32-bit IEEE 754 single-precision float"
msgstr "32 位 IEEE 754 单精度浮点数"

msgid "24: :ref:`PackedFloat64Array<class_PackedFloat64Array>`"
msgstr "24：\\ :ref:`PackedFloat64Array<class_PackedFloat64Array>`"

msgid "64-bit IEEE 754 double-precision float"
msgstr "64 位 IEEE 754 双精度浮点数"

msgid "25: :ref:`PackedStringArray<class_PackedStringArray>`"
msgstr "25：\\ :ref:`PackedStringArray<class_PackedStringArray>`"

msgid "Array length (Strings)"
msgstr "数组长度（字符串）"

msgid "For each String:"
msgstr "对于每个字符串:"

msgid "Every string is padded to 4 bytes."
msgstr "每个字符串填充为4个字节."

msgid "26: :ref:`PackedVector2Array<class_PackedVector2Array>`"
msgstr "24：\\ :ref:`PackedVector2Array<class_PackedVector2Array>`"

msgid "Array length"
msgstr "数组长度"

msgid "8..12+length\\*8"
msgstr "8..12+长度\\*8"

msgid "27: :ref:`PackedVector3Array<class_PackedVector3Array>`"
msgstr "27：\\ :ref:`PackedVector3Array<class_PackedVector3Array>`"

msgid "8..8+length\\*12"
msgstr "8..8+长度\\*12"

msgid "8..12+length\\*12"
msgstr "8..12+长度\\*12"

msgid "8..16+length\\*12"
msgstr "8..16+长度\\*12"

msgid "28: :ref:`PackedColorArray<class_PackedColorArray>`"
msgstr "28：\\ :ref:`PackedColorArray<class_PackedColorArray>`"

msgid "8..8+length\\*16"
msgstr "8..8+长度\\*16"

msgid "8..12+length\\*16"
msgstr "8..12+长度\\*16"

msgid "8..16+length\\*16"
msgstr "8..16+长度\\*16"

msgid "8..20+length\\*16"
msgstr "8..20+长度\\*16"

msgid "Translation status"
msgstr "翻译状态"
